大媽歌舞團 巨聲震沙田

沙田城門河畔近年「歌聲飄揚」，疑有在屯門公園「搵食」的大媽歌舞團最近加入進駐，日日沿岸放聲高歌，吸引大批大叔圍觀。歌女演唱期間收受大叔打賞，更疑設「卡拉OK」服務，大叔付費點唱或自娛高歌，大媽記帳後私下收費。惟激昂歌聲滋擾沿岸居民及跑步人士，即使掛滿針對噪音的警告橫額，區議員仍接獲投訴不絕，直斥執法少、檢控程序繁瑣，建議倣效亂拋垃圾般即時票控。

東網記者連日觀察，沙田公園對出的瀝源橋附近，數隊歌舞團長駐表演。上周四下午約3時，1名長髮歌女在橋底下獨唱，連接喇叭及咪高鋒，高唱多首國語經典，至少10名大叔圍觀，有老伯更豪爽地拿出100港元鈔票打賞。她一直演唱至黃昏近6時，期間有單車人士疑不滿她聲浪過大，舉起手機拍攝。該處近年不少大媽跳舞，近日此類疑來自屯門公園的大媽歌舞團入侵，聲威更壯。

沿河岸旁掛起多幅橫額，列明在公眾地方奏玩任何樂器或使用揚聲器，最高可罰款1萬港元。惟警告作用不大，同日不遠處就有另一班歌女載歌載舞，中年女士放聲高歌，逾10名街坊跳舞，途經市民均要再三退避。

假期更熱鬧，河邊3、4個歌舞團大比併，其中1隊歌舞團有歌女身穿華麗禮服，由下午2時許開始高歌，時而獨奏、時而合唱。除了數名成員輪流獻唱外，亦有疑似街坊即席演唱，及後成員以筆記簿或平板電腦記錄。據了解，成員為演唱者記帳，表演街坊每首點唱歌曲需付30港元。

沙田區區議員丘文俊指，雖沿岸有警告列明製造噪音可被罰款，近年接獲噪音滋擾投訴卻不跌反升，他指目前檢控程序繁瑣，過去更鮮有執法。他指遠至車公廟站屋苑居民投訴噪音滋擾，建議當局倣效票控亂拋垃圾的做法即時票控。

同區另一區議員黎梓恩亦指，近2年收到逾40宗噪音投訴，他認為掛橫額警告作用有限，又指歌舞團已由原來2至3檔，擴展至5至6檔，反映當局未能有效打擊。

執業大律師陸偉雄稱，以《噪音管制條例》檢控必須要有人投訴，經執法部門搜證，投訴人出庭作證才有機會成功檢控，他擔心改成票控將面對法律挑戰。

警方發言人指，由2017年至今年第1季，共接獲299宗涉及沙田城門河畔行人路一帶的噪音投訴，並在去年4月向一名人士提出檢控，該人士被法庭判處罰款3000港元。

廢老禍港

愈來愈多呢d，周圍都有
唱歌，跳舞
好撚嘔心

好波
反正入來呢個post
講埋啲咩「死廢老」/「支那狗」果班傻西
都係得個講字 叫佢地最簡單上街遊行佢地都懶
最好再多十幾廿團
反正支那港豬都無撚用嘅

連我d討厭政治既親戚都開始覺得有問題
乜乜公園廣場都開始多大媽團佔據

駐屯門夜夜笙歌 檢控繁複變相縱容

屯門公園及土瓜灣海心公園是大媽歌舞團長期表演區，過往即使地區人士及傳媒多番踢爆她們收錢唱歌，甚至疑涉色情交易，又有被判罰款的案例，仍無阻大媽夜夜笙歌。有地區人士坦言，屯門公園的滋擾情況毫無改善，現時檢控方式繁複，且不接受康文署外判保安作證人，變相縱容該批人士繼續製造聲浪。

「我唔覺得有改善過喎，佢哋冇錢收又點會繼續唱落去！」屯門區議員龍瑞卿指，屯門公園的大媽唱歌及收取利是情況並無間斷，現時康文署雖有聘用外判保安負責監察，惟當局提出檢控時，需要有人作證，但法庭卻不接受保安作為證人，須由其他人指證，致檢控難度甚高亦不合理，她認為該做法是間接縱容大媽多年來噪音滋擾，促當局簡化檢控程序。

其實，市民要一展歌喉，坊間供唱歌的場所不少，國際標準舞資深導師曹智成指，現時政府的社區中心都開放予團體申請使用，只要透過區議員或註冊團體可以免費使用場地獻唱，中心設有良好的隔音設備以及音響器材，亦可參加有專業導師指導的跳舞班，結識志同道合的朋友。

死廢老, 加埋正苦唔做野.

越搞越大，經常收錢，疑似賣淫。

屌你老味播都算 仲要對撚住隧道播 次次踩單車經過都比佢個濕鳩喇叭轟

屌你老母大聲到沙角邨都聽到呀

呀叔呀伯都會咸濕的
你班打靶仔都唔關心自己屋企老人家
俾D 大媽哄兩哄每次派幾張紅衫魚都唔出奇

日頭個個要返工返學
就算唔洗做都解決唔到佢另類需要

好多遊客見到會影相 , 以為係 "香港" 文化特色之一
真係多得呢班蝗唔小

嘩.... 咁搞好似去齊十八區表演

呢班蝗鬼喺沙田嘈都有十年啦
個記者本人可能都係新移民

之前冇搞到咁多檔，而家直頭係夜總會咁。

警告有燃用咩，要捉先驚架嘛。

香港

呀叔呀伯會咸濕摸兩下手就會解決到性慾咩
拎三百蚊出去叫雞好過啦

係隔離播heavy metal 攬炒有無得諗？

有呀，你會比人圍，同埋會捉你先，到今時今日都仲未明咩

屯門牛表示
包容下啦

吊你水泉澳都聽到